<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>REST API on Сервис генерации презентаций</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/</link><description>Recent content in REST API on Сервис генерации презентаций</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://example.org/03_backend/02_rest_methods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>POST /projects</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/createproject/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/createproject/</guid><description>Содержание# Обзор Алгоритм Параметры Тело запроса Ответы Валидации Безопасность Обзор# Свойство Значение Метод POST URL /projects Тип Синхронный LLM Нет Успешный код 201 Created Теги Projects Требования FR-041 (управление организацией) Создаёт новый проект в рамках организации. Проект — логический контейнер для группировки презентаций. После создания проект доступен через GET /projects/{project_id} и используется при создании презентаций как project_id.
Алгоритм# Проверка Bearer JWT или X-API-Key; извлечение user_id и org_id из токена. Проверка RBAC: роль пользователя должна быть admin или editor; роль viewer получает 403.</description></item><item><title>POST /presentations</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/createpresentation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/createpresentation/</guid><description>Содержание# Обзор Алгоритм Параметры Тело запроса Ответы Валидации Безопасность Обзор# Свойство Значение Метод POST URL /presentations Тип Синхронный LLM Нет Успешный код 201 Created Теги Presentations Требования FR-010 (инициализация генерации), FR-025 (RBAC) Создаёт новую презентацию в статусе draft. Объект служит контейнером для последующих шагов: загрузки источников, генерации структуры (generateOutline) и слайдов (generateSlides). Поля tone, goal, audience и prompt передаются в LLM на этапе генерации и могут быть уточнены позднее через PATCH /presentations/{id}.</description></item><item><title>POST /presentations/{id}/generate/outline</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/generateoutline/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/generateoutline/</guid><description>Содержание# Обзор Алгоритм Параметры Тело запроса Ответы Валидации Диаграмма последовательности Безопасность Обзор# Свойство Значение Метод POST URL /presentations/{presentation_id}/generate/outline Тип Синхронный (ответ возвращается в теле, не через задачу) LLM Claude Sonnet (primary) / GPT-4o (fallback) RAG Qdrant — поиск по source_file_ids, порог косинусного сходства ≥ 0.72 Успешный код 200 OK SLA p95 ≤ 10 секунд (NFR-001) Теги Generation Требования FR-010 (RAG-поиск), FR-011 (генерация структуры) Генерирует структуру презентации: список слайдов с заголовками, ключевыми тезисами и рекомендуемыми типами контента.</description></item><item><title>POST /presentations/{id}/generate/slides</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/generateslides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/generateslides/</guid><description>Содержание# Обзор Алгоритм Параметры Тело запроса Ответы Валидации Диаграмма последовательности Безопасность Обзор# Свойство Значение Метод POST URL /presentations/{presentation_id}/generate/slides Тип Асинхронный — возвращает task_id, прогресс через WebSocket LLM Claude Sonnet (primary) / GPT-4o (fallback); Claude Haiku — постпроцессинг RAG Qdrant — по source_file_ids из утверждённой структуры Успешный код 202 Accepted SLA p95 ≤ 60 секунд для 15 слайдов (NFR-002) Теги Generation Требования FR-012 (генерация слайдов), FR-013 (постпроцессинг), FR-014 (checkpoint-восстановление) Запускает генерацию всех слайдов по ранее утверждённому Outline.</description></item><item><title>POST /presentations/{id}/generate/slide/{slide_id}</title><link>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/regenerateslide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/03_backend/02_rest_methods/regenerateslide/</guid><description>Содержание# Обзор Алгоритм Параметры Тело запроса Ответы Валидации Диаграмма последовательности Безопасность Обзор# Свойство Значение Метод POST URL /presentations/{presentation_id}/generate/slide/{slide_id} Тип Синхронный — ответ возвращается в теле запроса LLM Claude Sonnet (primary) / GPT-4o (fallback) RAG Нет нового поиска — используются чанки текущего слайда из generation_traces Успешный код 200 OK SLA p95 ≤ 5 секунд (NFR-001) Теги Generation Требования FR-015 (итеративное редактирование слайдов) Перегенерирует один конкретный слайд по инструкции в свободной форме. Контекст слайда (RAG-чанки, тезис, attribution) загружается из MongoDB generation_traces — повторный поиск в Qdrant не выполняется.</description></item></channel></rss>